**威廉斯堡**（英语：**Williamsburg**）是一座[美国](../Page/美国.md "wikilink")[弗吉尼亚州的](../Page/弗吉尼亚州.md "wikilink")[独立市](../Page/獨立市.md "wikilink")，位于该州东南弗吉尼亚半岛上。地处汉普顿路（Hampton
Roads）都会区的北部的威廉斯堡与[詹姆斯市县](../Page/詹姆斯市县.md "wikilink")（James City
County）和[约克县](../Page/约克县_\(弗吉尼亚州\).md "wikilink")（York County）接壤。

威廉斯堡的前身是1632年建立在詹姆斯河和约克河之间的中部种植园（Middle
Plantation）。1699年至1780年间，威廉斯堡曾是弗吉尼亚殖民地的首府。美国[独立战争期间](../Page/美国独立战争.md "wikilink")，威廉斯堡作为殖民地的政治中心经历了一系列政治事件。美国历史第二悠久的大学——[威廉玛丽学院于](../Page/威廉與瑪麗學院.md "wikilink")1693年建于此地，该学院是九所殖民地时期建立的大学中位于南方的唯一一所。

威廉斯堡以旅游业作为经济支柱，修复后的殖民地威廉斯堡（Colonial
Williamsburg）是主要的旅游景点。威廉斯堡与附近的詹姆斯敦和约克敦一起构成了历史三角地带（Historic
Triangle），每年吸引超过400万人次的游客。今日的威廉斯堡是一座大学城，居民以威廉玛丽学院的学生和教工为主。2010年人口普查显示该市人口为14068人，2014年的预测数字为14691人。《[維吉尼亞公報](../Page/維吉尼亞公報.md "wikilink")》是該市的報紙。

## 歷史

### 17-18世紀

1632年 最早的英国殖民者在威廉斯堡地区定居。當時,
該地被稱為[中央种植园](../Page/中央種植園.md "wikilink")。[維吉尼亞殖民地最初的首府一直是](../Page/維吉尼亞殖民地.md "wikilink")[詹姆斯鎮](../Page/詹姆斯鎮.md "wikilink")(Jamestown)。1676年，贝肯叛乱（）期間的大火烧毁了詹姆斯鎮。在重建期间，殖民地的管理机关迁到了中央種植園。
1693年，殖民地获得英王的批准创办[威廉與瑪麗學院](../Page/威廉與瑪麗學院.md "wikilink")，校址选在了中央種植園。1698年,
[詹姆斯鎮重建的州議會大楼再次被燒](../Page/詹姆斯鎮.md "wikilink")。殖民地的管理机关再次被迫迁到中央種植園。1699年,[威廉與瑪麗學院學生的建議将首府正式迁到中央種植園](../Page/威廉與瑪麗學院.md "wikilink")，这个建议得到了批准。該村莊被重新命名為“威廉斯堡”，以纪念英王[威廉三世](../Page/威廉三世_\(英格兰\).md "wikilink")。1722年，威廉斯堡被授予皇家憲章,
成為一個城市。威廉斯堡曾經是[大英帝國在](../Page/大英帝國.md "wikilink")[北美的最大](../Page/北美.md "wikilink")、最富有，同時也是人口最多的殖民地的首府。

[College_of_William_and_Mary_Wren1_Williamsburg.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:College_of_William_and_Mary_Wren1_Williamsburg.jpg "fig:College_of_William_and_Mary_Wren1_Williamsburg.jpg")和一覆雪雕像。\]\]

該市日報《[維吉尼亞公報](../Page/維吉尼亞公報.md "wikilink")》创办于1736年，是[波托馬克河以南第一批出版的報紙](../Page/波托馬克河.md "wikilink")。出版商是威廉公園。

從1775年4月開始,
因[威廉斯堡火藥事件](../Page/威廉斯堡火藥事件.md "wikilink")，州長和[維吉尼亞的居民發生爭執](../Page/維吉尼亞.md "wikilink")。此事件差點導致[美國革命的爆發](../Page/美國.md "wikilink")。因恐懼叛亂，於是下令[皇家海軍陸戰隊員佔領火藥庫](../Page/皇家海軍.md "wikilink")。由帕特里克・亨利帶領的[維吉尼亞民兵就行軍至威廉斯堡](../Page/維吉尼亞.md "wikilink")。於是威脅，如果被民兵攻擊，皇家海軍陸戰隊員就可以破壞城市。此事件的解決方法是維吉尼亞的居民為火藥付款。

[美國革命戰爭期間](../Page/美國革命戰爭.md "wikilink")，在当时任州長的[托马斯·杰斐逊的敦促下](../Page/托马斯·杰斐逊.md "wikilink")，[維吉尼亞首府被遷往](../Page/維吉尼亞.md "wikilink")[里士满](../Page/里士满_\(维吉尼亚州\).md "wikilink"),因為傑佛遜擔心，脆弱的威廉斯堡擋不住[英國的攻擊](../Page/英國.md "wikilink")。不過,
在革命戰爭期間，許多重要的集會都是在威廉斯堡舉行的。

### 19世紀

1780年州議會遷走以後，威廉斯堡不再引人注目。威廉斯堡与許多早期社區不同，它并不临近主要河道，缺乏便捷的运输条件。在19世紀期间，威廉斯堡只得到了有限的发展。

### 20世紀恢復: 殖民地威廉斯堡

20世紀初，威廉斯堡仍是一个安静的小城。当地教堂的牧师古德溫博士（）试图修复和保存有歷史價值的[教堂](../Page/教堂.md "wikilink")，并在1907年完成了他的计划。但他意識到，其它許多殖民地時代的建築雖然同樣还存在，但是大多情况都很糟糕。古德溫開始尋找外界的支持和財務支援以进行更大规模的修复。

最终，古德溫得到了石油大王[洛克菲勒的儿子小洛克菲勒夫妇的支持](../Page/洛克菲勒.md "wikilink")。他们提供了古德溫修复计划主要的財務支援。他們聯合努力的結果是創立了[殖民地威廉斯堡](../Page/殖民地威廉斯堡.md "wikilink"),其工程包括恢复威廉斯堡殖民時代的原貌，以保存[美國早期的歷史](../Page/美國.md "wikilink")。今天，殖民地威廉斯堡是[維吉尼亞歷史三角的核心](../Page/維吉尼亞歷史三角.md "wikilink")，由[殖民地大路與](../Page/殖民地大路.md "wikilink")[詹姆斯鎮和](../Page/詹姆斯鎮.md "wikilink")[約克鎮相连](../Page/約克鎮.md "wikilink")。殖民地威廉斯堡也成为維珍尼亚州接待游客数量最多的旅遊目的地。

[殖民地威廉斯堡雖然溢著](../Page/殖民地威廉斯堡.md "wikilink")18世紀的氣氛，但仍有人對[殖民地威廉斯堡存有不滿](../Page/殖民地威廉斯堡.md "wikilink")，如當地的環境太乾淨，而且沒有殘暴的[奴隸制的痕迹](../Page/奴隸制.md "wikilink")。

## 地理和氣候

### 地理

根據[美國人口調查局](../Page/美國.md "wikilink")，威廉斯堡總面積為22.5平方公里。土地佔22.1平方公里,水佔0.3平方公里。總面積的1.50%是水。威廉斯堡位於[維吉尼亞半島](../Page/維吉尼亞半島.md "wikilink")，是主要的旅遊業中心。

### 氣候

威廉斯堡的四季氣候溫和。一年的平均溫度是15 °C/60 °F。一年的平均降雪量是6英寸,一年的平均降雨量則是47英寸。(1999年沒有可測量降雪量。)
雖然整年都會常常下雨,
威廉斯堡的雨季是春天和夏天。威廉斯堡的最高的記錄溫度是1952年6月26日和1983年8月22日,氣溫高達40 °C。而最低的記錄溫度-21.6 °C,
1985年1月21日。

## 人口

按[2010年美國人口普查](../Page/2010年美國人口普查.md "wikilink")，當地有14,068名居民，1,787個家庭。其中74.0%是白人、14.0%是黑人、6.7%是西班牙或拉丁裔、5.7%是亞洲裔。

## 教育

### 初等教育

威廉斯堡与临近的詹姆斯市县合办公立学校系统，称为威廉斯堡-詹姆斯市县公校系统（Williamsburg-James City County
Public Schools,
WJCC）。该系统共有15座学校（包括9所小学、3所初中和3所高中），总计约有9000名学生。詹姆斯市县内原有的两所高中——拉法叶（Lafayette）中学和詹姆斯敦（Jamestown）中学具有高于平均的教学水准。2007年瓦希尔（Warhill）中学在莱特福德（Lightfoot）地区开办，成为县内第三所高中。2010年，布莱顿（JB
Blayton）小学开办，而原有的詹姆斯·布莱尔（James Blair）中学被洛伊斯·霍恩斯比（Lois Hornsby）中学取代。

詹姆斯河（James River）小学位于县西南角的格罗夫社区（Grove
Community），是一所设有特殊课程的公立学校。该小学提供国际学位（IB）的小学项目，而整个弗吉尼亚州只有五所学校有这个项目。威廉斯堡辖内还有两所州立学校专门招收特优学生。

2001年至2002年，根据*Expansion
Management*杂志给出的排名，威廉斯堡的公立学校系统在弗吉尼亚位列前五名，在全美范围内属于前15%的教育水平。

### 高等教育

[威廉玛丽学院](../Page/威廉瑪麗學院.md "wikilink")1693年建立于威廉斯堡，是美国第二所大学（仅次于[哈佛大学](../Page/哈佛大学.md "wikilink")）。威廉玛丽学院是美国第一所获得皇家宪章的高等教育机构，也是唯一一所从[英国纹章院获得过纹章的美国大学](../Page/英国纹章院.md "wikilink")。学校校区与威廉斯堡历史城区遥呼相应，校内最古老的韦恩楼（Wren
Building）就坐落在贯穿老城区的格洛斯特公爵大街的尽头。威廉玛丽学院内超过70%的学生都参加过兼职工作或者社区服务。学生团体每年投入总计超过30万小时时间用于服务威廉斯堡。

威廉斯堡另外还有三所提供两年制学位和转校项目的社区大学。这些大学均位于威廉斯堡半径25英里的范围之内，分别为托马斯·纳尔逊（Thomas
Nelson）社区大学、保罗·康普（Paul D.
Camp）社区大学和拉帕汉诺克（Rappahannock）社区大学。纳尔逊社区大学在詹姆斯市县东境另设有一分部。

## 参考文献

## 外部連結

  - [威廉斯堡官方網站](https://web.archive.org/web/19980110085907/http://www.ci.williamsburg.va.us/)
  - [Official James City County
    Website](https://web.archive.org/web/20060810114433/http://www.jccegov.com/)
  - [Williamsburg Area Convention and Visitors
    Bureau](http://www.visitwilliamsburg.com/)
  - [殖民地威廉斯堡](http://www.colonialwilliamsburg.com/)
  - [Official Web Site of Colonial Williamsburg, the World's Largest
    Living History Museum](http://www.history.org/)
  - [去殖民地威廉斯堡](http://gowilliamsburg.com/)
  - [State Tourism Website - Virginia is for
    Lovers](http://www.virginia.org)

[Category:威廉斯堡](../Category/威廉斯堡.md "wikilink")
[W](../Category/弗吉尼亚州城市.md "wikilink")